今期居屋收表25.8萬份 58人爭一單位

今期居屋於晚上7時截止接受申請，房屋署表示，截至今日(16日)下午5時，樂富的房屋委員會客務中心累計收到約10.6萬份居屋申請表，而今年較早時收到約15.2萬份的居屋申請表，即今期收表破紀錄的至少25.8萬份，爭奪4431個單位，58人爭一個單位。

截止前5分鐘仍有數十名市民快步走入中心，現場氣氛十分緊張，於最後1分鐘仍有數名市民衝刺。最後一名遞表者為ViuTV節目《全民造星》真人騷的31歲參賽者「大姨媽」陳君浩，他於保安人員關門之際趕來，用盡全力擠進門縫之中，當時職員已推走收表箱，他狂奔投入申請表。

陳為舞蹈老師，於屯門收工趕來，指今日天雨路滑，趕來時十分驚險。他與父母現居於屯門區唐樓，月租1萬港元，希望抽中長沙灣凱樂苑，將獨自繳付首期，毋須父母幫忙，指若非今次有52折，應該無力購買居屋。他批評房屋政策有利內地人，認為政府應幫助土生土長的香港人。

楊先生及蕭小姐計劃明年結婚，今日交表申請，心儀長沙灣凱樂苑及啟德啟朗苑，坦言家人無資助，若今次未能抽中居屋，只能選擇輪候公屋，認同政府要多建公屋，二人坦言若今次落空，將延遲生育計劃，楊指由於香港租金太貴，令打工仔負擔甚重，難以有足夠資源撫養子女，「唔生好過生。」

詹先生特意提早放工交綠表，他與母親二人現居公屋，心儀東涌裕泰苑，因價格較便宜，並打算與母親一齊供樓。他坦言若未能抽中，會影響結婚生子的意欲，「結婚都係要有層樓喺手嘅。」他批評施政報告的房屋政策，指東大嶼人工島計劃效率低，「起得嚟都十幾廿年之後，幫唔到我。」

電視個衝入去個陳生 好似viu個參賽者大姨媽阿bu

屌佢老母，25.8萬呀

房委會快d 公佈綠白表比例啦

白單係咪多數呀

呢個數仲未數郵寄同埋係各屋邨辦事處遞交既綠表

仲未計

好多18歲學人申請阻撚住曬
申公屋啦屌

發窮惡?

唔係不嬲50 50嘅咩

講緊申請總數比例
肯定白表多到仆街

好多水份票啦一定

真正只注重長者隊比例， 其他單人 普通核心唔重要。

重有重建户 主宰一切